愛滋針筒共享計劃上線啦 - 醫委會主席投下關鍵一票 政府屬意方案勝出

醫委會主席投下關鍵一票 政府屬意方案勝出

為吸引海外專科醫生來港執業，醫委會今日再次開會投票，表決放寬海外醫生評核要求的方案。據悉，傍晚在首輪投票後，病人組織代表委員林志釉的方案僅獲1票而被篩走，醫學會的「方案五」及港大鄧惠瓊的「方案七」各獲15票，2個方案可進入第二輪投票；消息指第二輪投票兩個方案各獲16票，包括林志釉投了「方案七」，由醫委會主席劉允怡投下關鍵一票，由政府屬意、港大鄧惠瓊的方案勝出。

為免重演上次投票時，沒有任何方案達至過半數得票的困局，醫委會主席劉允怡日前預告今次投票將改以「淘汰制」方式表決，32名委員每輪會以「明票」的方式投票，並剔走得票最少的方案，直至有一個方案獲過半數委員支持為止；一旦最後兩個方案各自得16票打和，主席劉允怡就可以再多投1票。

醫委會下午1時半開始開會，先商討通過今次的投票方式，再就各方案內容進行討論。雖然事前政府、醫學會與病人組織先後討論出7個可行方案，但醫委會今次會議才會決定哪些方案可以「入閘」成為選項。

會議進行逾3小時後，消息指，委員曾就由港大醫學院代表委員鄧惠瓊提出、被指是政府屬意的「方案七」能交付表決作激烈辯論。直至下午5時半，消息稱醫委會敲定由醫學會陣營的「方案五」，以及由鄧惠瓊提出的「方案七」可以進行表決，其後林志釉提出的「方案六」亦獲准「入閘」。至於上次投票時未獲通過的方案一至方案四，則不會重新提呈表決。

香港醫學專科學院（醫專）表示，歡迎醫委會今天通過有關放寬海外專科醫生考試後實習安排的方案，期望相關措施有助舒緩醫生人手短缺的情況，並重申支持所有能改善本港醫護人手的適切措施。醫專將盡力配合醫委會實行所通過的方案，包括審核有限度註冊醫生的專科培訓是否符合要求。

方案七重點

在醫管局、衞生署或2間醫學院工作滿3年，通過執業試後，可免實習。
特點：
●與方案一一樣
●只需3年可獲正式註冊及私人執業，增加公營人手效果不大
●沒規定一定要做臨床工作，可做行政工作

終於有足夠醫生了

醫生我個頭赤赤痛呀
請說普通話

可以做行政！！！傻的嗎

香港終於夠醫生啦

藥劑師開 Google Translate 執藥

其實香港好多藥劑師都係產自台灣

掛號先發紅包

封定紅包

最少要一張金牛 呢穫肥啦

主席劉允怡就可以再多投1票

Do姐選港姐

根本冇優待大陸醫生，唔知上面班人做乜

方案七重點

在醫管局、衞生署或2間醫學院工作滿3年，通過執業試後，可免實習。

主席 fat fat啦

港:醫生,我個胃拿住拿住
蝗:不會普通話的沒有人權,看甚麼醫生?下一個。

港:醫生,你枝針打左兩個人啦喎~
蝗:甚麼兩個人?是兩個禮拜啦～

港:我幾時有得做手術?
蝗:看你給多少錢。

港:醫生,我表弟冇心跳呀,快啲急救啦
蝗:我不會心肺復甦法

港:點解我生完仔會冇左個腎。
蝗:就拿一個而已,有甚麼問題。

港:醫生,你做咩割割下包皮叫醒我?
蝗:價錢加到100萬,不然我現在就離開。

諗到三年後係祖国高質醫生幫助下香港醫療可以大大改善就扯扯地。

要移民真係唔洗猶疑
走到既好即時走

和歌頭 check check 通

問題係，醫療機構三年工作沒規定一定要做臨床工作，可做行政工作

第一， 即使考完執業試（包括臨床試），都唔能夠完全了解外來醫生日常臨床經驗同醫德等等嘅實際實踐情況。

好簡單，你要問針筒可唔可以重用，小學生都識答唔可以。但係做落係咪個個都跟足規矩？同埋宜家咁講，同請個Manager 六個月 probation 可以包括洗廁所經驗有咩分別？

第二，容許非臨床經驗納入工作期限，醫生根本唔需要同前線醫護人員丶同袍或病人有任何溝通同交流。喺語言同文化差異處理上都無保證。你肯定咁對醫療服務質素唔會帶黎負面影響？

投票唔啱投到啱
cls

你說什麼？我聽不懂

就算料夠但冇醫德
有撚用咩

唔會影響到d高官就得
星斗市民死番一千幾百個有咩所謂

算幾清楚，睇得明

最重要係大陸醫生落到黎
十年之後全個醫管局都係大陸醫生
香港醫生就可以收皮
再引入埋大陸d 個人信用系統
香港市民都可以收皮
只要你反抗連醫生都無得睇